沈振盈：市場不明朗因素仍多

訊匯證券行政總裁沈振盈在東方產經「另類指標」專欄表示，上周港股走勢反覆，但始終未能突破上落市格局，而且波幅愈收愈窄。市場上充斥着負面因素，投資者最怕遇上不明朗的環境，因而傾向沽貨減磅為主。中美貿易戰未有緩和迹象，配合美國對中興通訊(00763)的制裁，以及對華為的調查，態度取向明顯不過。

內地正式公布資管新規例，除了監管嚴謹之外，投資者的准入門檻亦大大提高。原來現時內地的理財產品總值，超逾100萬億元人民幣，確實驚人，難怪監管機構這般緊張去作出規範。相信條例一出，中資金融股的盈利前景必受影響。

本周五一黃金周假期，A股兩日假期，港股只放周二，大方向等周三後便可確定。本周每日的股市走勢預測：

周一(壬辰日)：天干屬水地支屬土，土剋水之局，市況反覆震盪。

周二(癸巳日)：假期。

周三(甲午日)：天干屬木地支屬火，木生火之局，走勢向好。

周四(乙未日)：天干屬木地支屬土，木剋土之局，市況出現震盪。

周五(丙申日)：天干屬火地支屬金，火剋金之局，地支巳申化水，先高後低。

訊匯證券行政總裁 沈振盈(作者為註冊持牌人士)

呢條傻鳩燈足十幾年

又中

收到 allin

華生

佢除左星期3 有邊日唔係震盪